Prottokoll sel 1misel Junis 1873.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Kõrwamehed
Hans Saarmann
Mart Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 11.
Kohto ette astus  Jaan Krausmann ja kaebas, et Tedre karjamoisa rendnik  Robet Schmitd on tedda Kirna moisa herra wasto ühhe moisa metsa palgi wargaks teinud, ja et temma on sellepärrast hirmus paljo waewa näinud ja Kärro metsast selle palgi känno selgas ärra tonud, kus külges se palk on kaswanud, mis Robet Schmitd Kirna mõisa palgiks tunnistanud on.
 Robet Schmitd astus ette ja ütles: et temma on sedda palgi luggo sepärrast moisa pollitseile ülles annud, et temmal on üks palk moisa metsast ärra warrastud, mis moisa polest on temmale aida ehhitusse palgideks antud ja et se Jaan Krausmann palk on jüstament nisuggune olnud, kui se palk mis temmal on metsast ärra warrastud. 
Mõistetud sai, et Robet Schmitd peab 4 rubla trahwi maksma, kus sest rahhast 2 Rub:50 kop Jaan Krausmannile ja 1 Rub:50 metsawaht Mihkel Pawelzile waewa plagaks saab antud.
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul, ni hästi kaebaja Jaan Krausmann, kui ka temma wastane  Robet Schmitd.
Ado Kandelin XXX
Mart Epmann XXX
Hans Saarmann XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
